# README #

Это проект, создаваемый в ходе выполнения первых трёх лабораторных заданий по курсу "Защита Данных".

### Постановка задания (1-ая лабораторная работа) ###

#### Индивидуальное задание: *(Вариант №4)* Наличие букв и знаков препинания.  ####

1. **✓** Программа  должна  обеспечивать  работу  в  двух  режимах:  администратора (пользователя с фиксированным именем ADMIN или аналогичным) и обычного пользователя.

2. В режиме администратора программа должна поддерживать следующие функции (при правильном вводе пароля):

* **✓** Cмена пароля администратора (при правильном вводе старого пароля) 
* **✓** Просмотр списка имен зарегистрированных пользователей и установленных для них  параметров  (блокировка  учетной  записи,  включение  ограничений  на выбираемые  пароли) – **всего  списка целиком  в одном окне**  или  по одному элементу списка с возможностью перемещения к его началу или концу
* **✓** Добавление  уникального  имени  нового  пользователя  к списку  с  пустым паролем (строкой нулевой длины)
* Блокирование возможности работы пользователя с заданным именем
* Включение или отключение ограничений на выбираемые пользователем пароли (в  соответствии  с  индивидуальным  заданием,  определяемым  номером варианта)
* **✓** Завершение работы с программой

3. **✓** В  режиме  обычного  пользователя  программа  должна  поддерживать  только функции смены пароля пользователя (при правильном вводе старого пароля) и завершения работы, а все остальные функции должны быть заблокированы.

4. **✓** После  своего  запуска  программа  должна  запрашивать  у  пользователя  в специальном окне входа ввод его имени и пароля. При вводе пароля его символы всегда должны на экране заменяться символом ‘*’.

5. **✓** При  отсутствии  введенного  в  окне  входа  имени  пользователя  в  списке зарегистрированных администратором пользователей программа должна выдавать соответствующее  сообщение  и  предоставлять  пользователю  возможность повторного ввода имени или завершения работы с программой.

6. **✓** При  неправильном  вводе  пароля  программа должна выдавать  соответствующее сообщение  и  предоставлять  пользователю  возможность повторного  ввода.  При трехкратном вводе неверного пароля работа программы должна завершаться.

7. При  первоначальном  вводе  пароля  (обязательном  при  первом  входе администратора или пользователя с зарегистрированным ранее администратором именем) и при дальнейшей замене пароля программа должна просить пользователя подтвердить введенный пароль путем его повторного ввода.

8. ***✓*** Если выбранный пользователем пароль не соответствует требуемым ограничениям (при  установке  соответствующего  параметра  учетной  записи  пользователя),  то программа  должна  выдавать  соответствующее  сообщение  и  предоставлять пользователю  возможность  ввода  другого  пароля,  завершения  работы  с программой (при первом входе данного пользователя) или отказа от смены пароля.

9. **✓** Информация  о  зарегистрированных  пользователях,  их  паролях,  отсутствии блокировки  их  работы  с  программой,  а  также  включении  или  отключении ограничений  на выбираемые  пароли  должна  сохраняться в специальном файле. 
При первом запуске программы этот файл должен создаваться автоматически и содержать информацию только об администраторе, имеющем пустой пароль. 

10. **✓** Интерфейс с программой должен быть организован на основе меню, обязательной частью которого должно являться подменю «Справка» с командой «О программе». При выборе этой команды должна выдаваться информация об авторе программы и выданном индивидуальном задании. **✓** Интерфейс пользователя программы может также включать панель управления с дублирующими команды меню графическими кнопками и строку состояния. 

11. **✓** Для  реализации  указанных  в  пунктах  2-3  функций  в  программе  должны использоваться  специальные  диалоговые  формы,  позволяющие  пользователю (администратору) вводить необходимую информацию.


### Постановка задания (2-ая лабораторная работа) ###

*Comming soon...*

### Постановка задания (3-ая лабораторная работа) ###

*Comming soon...*

### Who do I talk to? ###

* Repo owner, author: **vodolazkayamv@gmail.com**
* E-mail группы: *avti1312@mail.ru*